【電商法今年起實施】海外代購業首當其衝 客戶流失壓力大

【Now新聞台】內地電商法今年起實施，在網上收訂單進行海外代購的行業首當其衝。有經營者表示，客戶流失壓力龐大。

《電子商務法》1月1日起在內地實施，淘寶旗下天貓、京東等，以及電商平台個人經營者，包括海外代購商，均需要進行工商登記及納稅。

包括屈臣氏在內多個品牌於天貓國際的海外旗艦店均已暫時關店，估計要待電商法細節落實後，才會再次營運。

至於不少個人在網上收單，到外地購買名牌化妝品及服飾等的海外代購行業，以往避過交稅，但新法規下逃不過，必須登記。

有內地媒體估計，業內人數保守估計在一百萬人以上，可能70%至80%無法繼續經營。

在上海從事澳洲時裝及化妝品代購的Eva，現時已由全職代購轉為兼職，她透露，在實施電商法前，海關已嚴查代購。

Eva認為，電商法一旦實施，個人代購首要面對的是物流成本上漲，新客及舊客均會流失。

Eva入行時已估計，內地代購行業僅可堅持十年，並非可長遠發展的行業，加入系統化、有完善制度的大型海外代購平台，可能是個人代購的唯一出路。

水貨佬幾時死全家

又有100萬人layoff 正！中國爆！

根本係大陸見呢班人逃稅漏稅得晒利

又有籍口掠水 中共仲唔fatfat

阿爺無水 掠得就掠

會唔會少咗人嚟香港買水貨??

中共真係好等錢洗

唔經細的代購人，轉用大公司的代理 係街的中國水貨客會少d, 香港的水貨客就唔知

得返香港入貨

只要拉埋果班拎左身份證走水貨既仆街就得

澳洲BB有奶粉喇,日本勞力士唔會賣到貴晒喇,廣東道少咁一半支人喇.

打貴價貨打左幾年
依家係平民貨
上水仲未小到人，姐係仲未執法